\section{Fazit}

% Christoph 1-2 pages

% Kommentar Bao: gerne Tabelle aus Praesi als Grafik einbinden und dann im Erklaerungstext referenzieren. Muss mehr Inhalt als in der Praesi sein!
Abschließend sollen nochmal alle Angriffe auf ihre aktuelle Relevanz hin bewertet werden.
Eine Übersicht ist in Abbildung~\ref{fig:FazitTabelle} zu sehen.
\begin{figure}[!h]
\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/fazit_tabelle}
	\caption{Übersicht der vorgestellten Angriffe und ihre Relevanz}
	\label{fig:FazitTabelle}
\end{figure}
\subsubsection*{SYN-Flood}
Der SYN-Flooding Angriff ist aktuell nicht mehr relevant.\\
Für einen SYN-Flooding Angriff spricht die sehr hohe Verbreitung von TCP und die Unabhängigkeit von dem darüber verwendeten Protokoll.
Egal ob Web-, eMail- oder FTP-Server, alle sind durch SYN-Flooding Angriffe potenziell gefährdet.\\
Auf Grund seiner langen Bekanntheit ist SYN-Flooding ein inzwischen sehr gut studierter und verstandener Angriff.
Es gibt bereits sehr viele und vor allen Dingen auch wirksame Abwehrmaßnahmen.
\subsubsection*{WIFI-Deauthentication}
Der WIFI-Deauthentication Angriff ist aktuell nur noch durchschnittlich relevant.\\
Für einen WiFi-Deauthentication Angriff spricht die sehr hohe Verbreitung verwundbarer AccessPoints.
Gerade im Konsumerbereich sind sehr, sehr viele der aktuell Verkauften Geräte noch angreifbar.\\
Aufgrund des hohen physikalischen Aufwands sinkt die Relevanz dieses Angriffs jedoch enorm.
Es müssen sowohl Client als auch AccessPoint innerhalb der Reichweite des Angreifers liegen, um die Verbindung konsequent beenden zu können.
Außerdem hat der Angreifer durch ein erfolgreiches Unterbrechen der Verbindung noch keinen direkten Mehrwert, da sich aktuelle Clients sofort versuchen neu zu verbinden.
Der dabei entstandene Handshake kann nun zwar abgehört und offline angegriffen werden.
Das macht WiFi-Deauthentication aber nur zu einem nützlichen Hilfsmittel für Angriffe auf das Wlan-Passwort.
Des Weiteren wurde die entscheidende Gegenmaßnahme bereits standardisiert, welche den Angriff restlos unterbindet.
\subsubsection*{Slowloris}
Der Slowloris Angriff ist aktuell noch sehr relevant.\\
Auf Grund der hohen Verbreitung von Apache (~50\%) \cite{Webserver} und der verwundbaren Standardkonfiguration ist Slowloris ein sehr lukrativer Angriff.
Alle existierenden und vom Aufwand her machbaren Gegenmaßnahmen, dazu zählen vor allen Dingen Konfigurationsoptionen, schützen nicht restlos vor einem Angriff.\\
Andererseits gibt es durchaus wirksame Gegenmaßnahmen, die allerdings zumeist den Wechsel auf eine neue Plattform bedeuten und daher nur schwer umsetzbar sind.
\subsubsection*{DNS/NTP-Amplification}
Der DNS-Amplification Angriff ist aktuell nur noch durchschnittlich relevant.\\
Der hohe Verstärkungsfaktor dieses Angriffes macht es zu einem interessanten Mittel für Angreifer.
Dies minimiert den Aufwand auf der Angreiferseite drastisch wodurch die Einstiegshürde einen derartigen Angriff ausführen zu können deutlich sinkt.\\
Dagegen sprechen die vorhandenen, gut funktionierenden Möglichkeiten derartige Angriffe nurnoch eingeschränkt machbar zu halten.
Gerade bei einem DNS-Amplification Attack kann mittels Abschaltung von Recursive Queries (die besonders lange Antworten generieren) bereits ein sehr hoher Verstärkungsfaktor vermieden werden, wodurch die lukrativität bereits deutlich sinkt.
Leider hat man als angegriffener keine Möglichkeit sich durch derartige Abwehrmaßnahmen zu schützen, da sie immer auf die Bedachtheit und das Sicherheitsbewusstsein anderer Serverbetreiber abzielen.
\subsubsection*{Distributed DoS}
Der Distributed Denial-of-Service-Angriff ist aktuell noch sehr relevant.\\
Da es nur sehr schwer ist sich gegen einen DDoS zu schützen ist diese Art von Angriffen die aktuell lukrativste Methode für Angreifer.
Außerdem spricht für ihn, die hohe Bandbreite an Einsatzmöglichkeiten.
Allein aus der hier vorgestellten Auswahl können zwei Angriffe effektiver und zielführender mit einem DDoS ausgeführt werden (SYN-Flood und DNS/NTP-Amplification).\\
Großer Nachteil ist, dass ein Botnetz vorhanden sein muss, um die verteilte Natur des Angriffes zu bewerkstelligen.
